川普坦言憂影響貿易談判 未就新疆問題加強制裁中國

〔財經頻道／綜合報導〕美媒《Axios》21日刊登對美國總統川普的專訪內容，美國總統川普於專訪中透露，他沒有針對中國打壓新疆維吾爾穆斯林等少數族裔而加強制裁中國政府相關官員，是因為擔心這類舉措會影響美中貿易談判。

美媒《Axios》報導，川普19日受訪時，被問及為何未針對打壓新疆少數民族的中共有關官員實施財政部的制裁，川普則回應：「我們正忙著進行重大的貿易協議，而我已達成這1項大協議，對方採購量可能達2500億美元。」

根據聯合國估計，在新疆有超過100萬名穆斯林被拘留在再教育營。美國國務院也指控，中國對穆斯林實施酷刑與虐待；中國則否認有虐待行徑，並宣稱再教育營提供職業訓練、協助打擊極端主義。

此前，美國政府官員曾向《路透》透露，自2018年底以來，美國就在權衡針對新疆問題制裁中國政府官員，但出於貿易和外交考量而按兵不動。根據今年2月正式生效的美中第1階段貿易協議，中國同意在2年內至少再購買2000億美元的美國商品和服務。

美國前國家安全顧問波頓（John Bolton）近日在新書中爆料，川普為了連任，去年曾尋求中國國家主席習近平幫忙，希望中方多買美國農產品，還鼓勵習近平持續在新疆興建再教育營。川普已否認相關指控。

自去年起，美國已向部份中國企業祭出進口限制措施，也針對一些涉及新疆問題的中國政府官員祭出簽證禁令，但未實施更嚴格的財政制裁。

川普17日簽署「2020年維吾爾人權政策法案」，有關當局可依據新法對中國官員祭出制裁措施。中國要求美國停止干涉內政，否則將堅決反制。不過川普強調，他有權決定是否實施相關制裁。

特朗普承認推遲制裁中國官員是為免影響中美貿易協議

補 link

香港人權法都仲未推真實制裁

咁點算 睇黎香港人真係要走佬

話唔定上星期三係談判成功（對中美而言），中國用貿易措施同國安法減辣去交換美國唔就國安法制裁香港

其實點睇到係減辣
樣樣都去到盡 又東廠又西廠

狗共暫唔立法係BUY TIME，
等到大家成功資產轉移就任你制裁，
至多唔去美國，祗要禁制香港言論又唔驚革命輸入大陸，
鎖國，國民食草，權力核心當然無事，
鎮壓打死幾多人餓死幾多人都無所謂，最緊要權力仍在，
所以美國唔即刻制裁就根本冇用，

大陸而言條文唔重要，點執行先係重點，例如放生黎智英黃之鋒咁

完了。。。

侵侵快完了就真

至多唔去美國
做咩學埋班共狗咁講 美國真係要郁你
你唔去美國就ok咩

大家一開始理解所謂嘅國際線會唔會期望太大？
從來唔會有任何國家或任何人
將他人利益放得先於自身利益

但香港嘅問題 已經上升到國際層次
憑嘅係一年嚟不同崗位嘅手足嘅付出
或者有人會幻想美帝岀兵接管香港
我從來不會否定任何路線藍圖
但係抱有呢種想法嘅人
不仿繪製自己嘅藍圖
去努力實現
並唔單單係遊行舉吓標語就係
而係一步一步去行到幻想中嘅目標

於我而言，國際線係將街頭及議會戰線戰果最大化嘅手段，但係從來都無話點先算成功
因為一日香港未重光，亦未算成功。
與其灰心失意，倒不如多作思考，付諸行動。
共勉之

今日局勢就算買曬所有大豆，都幫唔到你啦

如果咁早就出手 未到11月選舉就打緊世界大戰啦

trump的弱點是經濟$$

支那睇穿了

我地係咪應該買下biden唔好淨買一邊

一步步黎啦
香港咁有影響力都未搞得掂 何況新疆
未做唔代表唔會做